中大生成立「港獨研究學會」 招募幹事會員 二三十人查詢 校方盼尊重基本法

【明報專訊】香港中文大學去年9月開學後出現「香港獨立」橫額，校方事後要求移除橫額並表明反對港獨。踏入第二個學期，中大校園又傳出消息，有兩至三名中大學生牽頭在校內成立「香港獨立研究學會」，該學會籌備委員會成員表示，成立學會是希望研究香港獨立的可行性，亦有感校園缺乏討論港獨的空間，盼為學生提供討論平台，守護同學的言論自由，並指已有20至30人查詢及表示有興趣參加。

中大回覆表示，會向學生會代表會了解詳情，重申《基本法》訂明香港是中華人民共和國不可分離的部分，希望所有和中大有關的活動在尊重基本法的原則下進行。

Facebook專頁「CUHK Secrets」前日刊登一篇「香港獨立研究學會招募幹事」的帖文，內容指中大曾以「港獨橫額沒有合法學會申請」為由，要求學生會移除校園內的港獨橫額，該會成立目的是希望「守護同學之言論自由，並驗證校方之說法」。

學會4宗旨 研港獨可行性保言論自由

該帖文指出，組織港獨研究學會的學生有四大宗旨，包括研究香港獨立的可行性；提供平台予會員討論香港獨立的議題，保障其言論及學術自由；使中大學生關注香港獨立的議題；舉辦有關研究香港獨立的活動，包括論壇、講座、電影會等。

該帖文附有網上報名表格的連結，招募第一屆幹事會成員，以舉辦不同的活動，長遠希望建立同學的港人身分認同，另指有興趣參與活動的同學可登記成為會員，繳交40元會費，參與活動及支持學會運作。

會章獲學生會通過 試辦期半年

中大學生會會長區子灝向本報證實該學會已成立，暫未接獲校方查詢有關學會成立一事。「香港獨立研究學會」籌委會成員、就讀工程學院的學生KC回應本報查詢時表示，學會會章早前獲中大學生會代表會議決通過，現有半年的「試辦期」，籌委會則由兩至三名學生組成。

KC指出，校方表明反對港獨，且社會部分人會批評支持港獨的人，或令學生不敢公開討論港獨；去年9月中大要求移除校內港獨橫額一事，令他們感到校園欠空間討論港獨，故萌生成立學會的念頭。他說，希望為學生提供平台探討港獨議題及表達意見，如討論時事，並強調歡迎不同政治光譜的學生參與，一同研究港獨的可行性，暫時有20至30人查詢或表示有興趣參加學會。

校方未接觸 籌委：若遭阻止行動回應

KC表示，校方暫無接觸籌委會，未見打壓，亦希望中大新任校長段崇智日後會尊重學會及學生討論港獨的自由。

對於校方回應，KC說籌委會認為管理學生團體屬於學生自治範圍，校方無權干涉，若校方認為學會違反任何法律，歡迎校方報警；另若校方阻礙學會舉辦符合規章的活動，籌委會將會有行動回應。

根據《香港中文大學學生會屬下團體章則》，如會員想成立一個屬下團體，須向中大學生會代表會提交申請書並成立籌備委員會，籌備委員會草擬的會章獲代表會通過後，即代表學會成立，其後須再通過「試辦期」，才完成整個註冊程序。

如果港獨係犯法（基本法），咁研究犯法合適嗎？

其實成件事都好怪，搞革命唔係搞地下組織咩？呀孫中山應該都唔係打鑼打鼓搞革命。

究竟依家大家係想像係一個咩情境下搞港獨成功。唔通同共產黨傾下傾下就簽訂互不干涉條約成功獨立？

五毛dewi

分撚清楚研究同策劃未呀柒頭

我重未撚講基本法係憲法。只係用嚟監督政府
二嚟基本法冇民意基礎，只係中國強加香港身上

又黎撚狗機會喇 呢班教畜叫學生尊重基本法 做咩唔叫埋帶頭破壞基本法嘅港共政府尊重基本法啊

中央遷都來香港咪唔怕港獨

而家大麻唔係合法，我地可唔可以討論大麻合法化？
而家安樂死唔係合法，我地可唔可能討論安樂死合法化？
我地討論將一 d 唔合法嘅事變成合法化，算唔算係唔尊法律？

點解唯獨港獨係唔可以討論呢？

藏獨 彊獨 蒙獨 京獨。。。？

呢啲係後話

討論修改基本法第1條唔合法？

咁點解討論修改基本法第45條又會合法？

類比錯誤啦，性質差咁遠

我字眼用得好清楚，就知有人會咁講

我第一段係問研究，其餘果啲係針對佢地研究最終既目的

你答下我究竟港獨既遠景係點？有無基本agenda?

你想講安樂死同大麻性質差好遠？

算吧啦中大，入面成班本土派都係周竪峰個種柒頭

你想係現有法律框架下改基本法？講出黎有無笑到？

哩啲咪研究內容囉
做乜鳩姐你

[/quote]分撚清楚研究同策劃未呀柒頭 [/quote]

根本就圍位喂，只識make noise，搞gimmick，無錢無人無plan，連批評建議講下出黎都起哂鋼咁

失望失望

大學係將未有既事攞黎研究既地方
唔研究社會點進步？

呢個好笑，係人地權力範圍，光明正大研究點分裂人地

講個港獨都講左咁多年，到依家都其實大家無方向，比人問就話要再研究

好似係閣下聽到港獨就起哂鋼
我中立架

真心問
好多年咩？

五毛多到呢

我咁樣講啦，你研究左啲乜野秘密港獨武器出黎，但你咁光明正大，人地一知就即刻counter到你啦

基本法保障學術自由

佔中都約4年啦

少年你太年輕

你用基本法其實係間接反對港獨

個邏輯有啲亂

你咁快知人地研究社想研究港獨武器既
個研究社你有份架？你係港獨分子？

研究社係研究將來香港既主權

我擁護現時基本法保障自由既條文與是否反港獨無關

基本法不可分裂國家下，港獨有乜可行性？

所以用基本法就間接反港獨

咁簡單道理都要嘈？

屌, 你一開始話人港獨違返基本法嘛

人地咪用返基本法黎答你囉, ON

依家買菜咩？ 呢舊菜靚我要，呢舊菜唔靚我唔要

咁你一開就話人唔符合基本法嘛, 咪用返基本法黎答你囉

智力零

只擁護現時基本法保障自由既條文
對第一條表示中立
對基本法之存廢亦係中立

好多抉擇都要簡最好既選項架啦

反而買菜就唔洗左簡右簡既，最緊要安全新鮮姐

理性港獨
等中國話俾你地港獨

如果搵到雙贏方案
中國領導又擺平到國民仇外情緒既話
就super啦

就算策劃又點?
基本法起草委員會冇普選
基本法冇經過公投就係冇正當性

姑且當無正當性，之後呢？

問題重點係有乜手段矯正

究竟大家有無諗過自己支持既係一個運動，定只係支持一個概念？

五毛Epiphany
唔做嘢又問本土派去咗邊
做嘢又串人噉就可以港獨嗱？

你見到港獨咪又係仆入黎開工

駁唔到就話人吠
好有point呀五毛

五毛衝入黎騎劫

搵食姐

你搶撚走咗人哋個名

基本法好撚有彈性呀
可能有港獨生存空間呢
呢d 憲政新安排你識咩

仲好,有晒name list, 第時班能樣一定搵唔到工

你真係好鍾意幻想

當大學生階層大部份人傾向港獨時, 僱主都無得揀

唔請港獨A, 都要請港獨B

咁討論可唔可以討論港獨又得唔得

你叫D大學生用「熱愛中國」做政綱去選學生會黎睇下

睇下會否輸到仆街？

五毛真係活在自己幻想國度

OK, 我求其GOOGLE, 第一個RESULT:

港大《學苑》調查：逾六成同學贊成港獨 31%支持武裝革命
2016/8/10 — 13:15

60%讚成港獨, 僱主其實無得揀

我唔知你邊度搵到大學生「得幾個%支持港獨」出黎？

搞到五毛epiphany潛撚咗

請問平民可以點違反憲法？
話港獨係咪犯法根本就係偽名題

設立學會都係延續運動既一種黎架

相反你先用人地犯法黎ban根本就好有問題

另外，或者人地有野研究到出黎要比人知，咁樣使唔使得到閣下批准先可以做？

渣GA

因為現有諗到既可能性好低

所以就唔討論？

如果個個都好似五毛咁諗

仲有人革命既

支那國強搶香港既過程, 係咪合法都
仲有, 世界各國既獨立歷史
單係呢D都有排研究

仲未有人開始去研究

佢太落後
比我淘汏左

即刻搵班人研究支國可唔可以提早一國一制
睇吓個龍門搬到去邊

請問平民點先可以凌駕憲法？

對於你向大學申請研究港獨學會，就會變成現實問題